+++
title = "查看用户列表"
description = "具有平台管理员角色的用户，通过用户列表可查看平台上所有用户的关键信息，对用户执行快捷操作。 "
weight = 1

+++

拥有平台管理员角色或平台审计人员角色的用户，通过用户列表可查看平台上所有用户的关键信息，对用户执行快捷操作。 

同时，列表页面支持根据 **用户名**、**显示名称**、**用户组** 进行模糊搜索。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

	在用户列表页，可查看用户的以下信息。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 

	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 80%;}</style>
	
	| 参数     | 说明                                                         |
	| -------- | ------------------------------------------------------------ |
	| **账号**   | 用户的账号和显示名称。账号为用户登录平台时的账号，账号下方为用户名的显示名称，方便识别用户。 |
	| **用户组**   | 用户的分组。当用户组过多时，会隐藏组信息。单击 ![](/img/003points.png) 图标可查看用户的全部组信息。<br>**说明**：仅 OIDC 用户和本地用户没有分组。其他类型的账号（例如：LDAP、GitHub）在同步或成功登录至平台时会将账号原有的分组信息同步至平台。 |
	| **角色**   | 用户拥有的角色的名称列表，当角色过多时，会隐藏显示。单击 ![](/img/003points.png) 图标可查看用户的全部角色信息。 |
	| **来源**    | 用户的来源，包含以下三种类型：<br>***IDP 名称***：IDP 配置的名称。<br>`-`：通过为项目和命名空间添加成员创建的 OIDC、LDAP 用户，在 OIDC 用户未成功登录平台作校验前或 LDAP 用户未同步至平台前，来源为 `-`；成功登录同步至平台后，来源显示为真实来源。<br>**local**：平台部署时自动创建的管理员账号和通过平台创建的用户的来源为 local。 |
	| **状态**    | 用户的状态，有效或无效。<br>**无效**：同步 LDAP 后，LDAP 中已经删除的用户，在平台上的状态显示为无效，通过 **清理无效用户** 可批量删除无效用户。 |
	| **创建时间** | 用户（LDAP）同步至平台的时间或第三方用户成功登录平台的时间。 |
	| **快捷操作** | 可通过单击指定的用户记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对用户执行以下操作：<br>**删除**：删除用户。<br>**重置密码**：仅支持重置来源为 **local** 的用户的密码。<br>**注意**：在用户管理页面，不支持用户管理（删除、重置密码）自己的账号。如需修改自己账号的显示名称和密码，请前往个人信息页面执行相关操作。 |
	
	**提示**：单击列表右上方搜索框左侧的下拉列表，可选择 **账号**、**显示名称** 并输入相应的值后对用户进行模糊搜索；选择 **用户组** 并输入相应的值后对用户进行精确搜索。
	
	
